今日老母同我講 終於明白點解香港人一直要真普選

介紹下背景 老母一直係淺藍 但係呢幾個月既運動佢先慢慢變黃

呢幾個月既示威 佢同我老豆成日去現場睇 話睇到好多示威既另一面 好似有一晚旺角班狗一開始放 tg，勇武巴打大叫「上面快d關窗呀 警察放TG喇」
兩老心諗 示威者人自己係咁危險情況都不忙提醒街坊 唔好比tg攻到自己屋企
加上佢地身邊好多藍絲成日同佢地講 家下警察見人著黑衫都會冇啦啦搞鳩佢地 埋得佢藍定黃
同埋自己都係現場見識完警暴 都覺得警察好撚仆街

重點黎喇 經過我多個月既洗腦同埋佢地自己眼睇到既野 上星期日 兩老做左咁多年選民 終於第一次去投票 仲要投比泛民
我老母因爲唔記得吹乾個印就摺埋張紙 驚會唔會印到另一面變廢票而唔開心左好耐

結果泛民大勝 佢今日同我講 其實有得投票有得揀 都幾過引。 我同佢講 「你選區議員就咁開心 試諗下如果特首都係咁樣比機會你投 你會點

2014既雨革 到今日既抗爭 都係希望有真既民主 有真普選 一個人人投票揀特首既機會」

佢話 係喎 咁又幾好喎 咁我都要真普選了

最後講左句 「唉 比你個死仔包洗曬我腦了」

推

push

我要真普選呀

推呀

我唔要真普選，我唔要做中國香港人

我要香港獨立，我要做真香港人

一步一步黎

五大訴求 缺一不可

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

其實我地班後生嘅力量係好大
由自己開始做起
每個人都影響到兩老
慢慢少少地潛移默化
唔好下下硬碰

好認同 老人家讀書唔多 好多野冇睇過試過 真係唔會明唔會信

係愛呀
我都想屋企港豬可以覺醒 講講下又眼濕了

叻仔

慢慢努力 唔好放棄 你連自己老豆老母都搞唔掂 點搞香港咁多港豬廢老

咁好咁講 呢d應該做既

推比成屋都係藍絲既巴打睇

民主意識
意識形態戰

連我老母都無啦啦話要登記做選民

一人行一步 由自己屋企做起

咁咪岩囉 成功不遠了

我都想我屋企人變黃

比心機呀巴打

要努力

頭先佢又話選贏咗喇 啲人仲會唔會出嚟搞搞震⋯⋯
佢完全唔關心咩事 冇諗過去了解前因後果

要好好佢地講 話比佢知大家為左咩而行出黎

係五大訴求呀

真係幾過引

pish

恭喜樓主老母變黃
我屋企果件藍依然藍緊
家陣全家因爲政見杯緊佢
樓主好波

老人家唔試過唔知點咁重要

解釋清楚比佢 再慢慢試下啦

肯出街睇下，淺藍好容易變黃

唔知點解睇到有啲眼濕濕

文宣人人有責, 至少要同屋企兩老講, 就算佢地唔支持民主, 都唔好俾佢地覺得口講只暴製亂果班人係正義, 至少令佢地真心投唔落保皇
但收身份證我就唔建議啦

我諗大把人想, 但唔可以一步登天, 逐步逐步有晒基礎先
兄弟爬山, 各自努力, 不指責, 不督灰, 不割蓆原則先令運動維持到咁耐

其實啱架

不過以為邊知道你信嘅人選出係有幾開心

實際上老一輩好多係淺藍 只有一堆支那落嚟 廣東話唔正 落嚟香港仲keep住群一班支那人 基本上唔會改變現時生活 根本係同支那生活冇異

最緊要大家落吓現場睇就知乜事

係咪想投民賤聯咋

感動

五大訴求，缺一不可

雨傘革命時, 我地想國慶日衝金紫荊廣場去阻升旗, 係俾自已人阻。
5年後, 宜家係不割席, 又多左好多勇武。
再5年後會點, 無人知, 一步一步, 會到目的地既。
我地都要堅持

我要真普選！

哈哈 叻

有好多淺黃其實都係岀於同情/熱潮支持抗爭

但係對背後既理念佢地係唔太了解

由佢地問區選勝利之後係咪會平靜番就知道

現階段抗爭都仲係倚賴情感動員

但隨住時間淡化 同行動升級影響佢地切身利益

就好容易swing走

而家就係公民教育既最好時機

傾既時候避免用爭取民主/自由/普選等等既概念

儘量用實例 同直接帶佢地係實地感受同參與

特別當區議會光復之後 呢方面會易做好多

睇到伯母驚選票無效唔開心咗好耐嗰陣個鼻頭一酸 睇到好安慰，我媽都淺黃，佢知道咗自己投嗰個人贏咗之後好開心，話自己一票有幫到手，仲send連豬sticker過黎

有民主同自由真係好好
所以一直唔明點解呢啲與生俱來就應該要有既野都有人會反對

淺藍仲有得救

深藍紅 真係死咗去啦

死仔包無洗腦
只係伯母你覺醒了

我都覺
由運動開始就同兩老解釋下發生咩事
一個港豬一個淺藍宜家都識自己留意時事
都係票投泛民

聽到即刻灰左灰

呢個真

我爸一直以嚟都係投建制，成日都話得建制會幫街坊做嘢
今年都轉咗了，尤其佢仲要一朝早就見到旅遊巴車住啲廢老去投票

我都成功用親情牌，打動港豬老母登記做選民，仲投泛民票，連帶埋我老豆都做左首投

本身係乜都唔想理政治唔關我事，我偷偷地幫佢like撚哂立場蘋果

但我老母話要登記投畀民建聯

要拎返我地應得既＿

你叫佢諗下
星期六日咁和平
係因為有得全民投票
所以要止暴制亂一定係民主

我就慘，全屋藍比人杯番轉頭

好感動

點解你哋啲屋企人咁明白事理，我係屋企講一句都比人罵死

我要真普選

Push

食腦嘅連登仔

點會搞唔掂藍絲屋企人？

洗腦呢個字好負面，係教育

各位手足，第一樣野，一定係要教育好自己兩個老人家

一票都不能少

冇錯

唔好話預測五年後，六個月前都無人估到會變到而家咁撚得人驚啦

比班香港偽人拍左幾廿年警匪片呃撚晒到而家先醒

勇武手足唔好割我蓆

你又幾好耐性

10/10

兩老好波

佢地會去示威現場睇 已經差好遠

去現場感受已經好過睇cctvb

真普選

而家好撚憎睇警匪片

真
選個區議會都high到咁

成個故事好婆乸好true

無負皮送個俾你

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

希望大家踴躍俾idea

羨慕

因為投票九家都有權咁解
同埋冇得輸打贏要
少數服從多數（如果係公平選舉）
所以冇舞弊嘅選舉感覺一定會好開心
就算輸都要服
因為係大家揀嘅，係侯選人嘅角力
由細個班會選舉就知

話時話
以後會唔會ban曬校內選舉
我有選舉意識其中一個原因都係學校選擇

伯母好cute

我哋都要真普選

普選易解釋，真普選難度就高好多啦
公民提名既例子唔多

我老母直頭話咁啲新疆人唔生仔咪冇事

有啲感動... 眼濕濕

人俱來擁有免於恐懼的自由

真幸福，有個咁既老母！

伯母好得意

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

我老母開頭咩都唔理 經過呢6個月變左黃絲
仲話區選前一晚訓唔著.驚早唔到起身去投票
不過唔係我洗佢腦 我講咩都說服唔到我D屋企人
係佢自己走去睇啤梨鱷魚佬 果D黃絲網台
知既野有時仲update過我

其實真係幾過癮 歸屬感就係咁嚟

發現大家都可以有份出力改變下個社會

好似你有份趨生個仔出世咁

民建聯正狂叫人登記做選民

我哋不能鬆懈

我係雨革開始用左4-5年時間令全家變得極深黃
一定要由細微既野開始做 要潛移默化
明白大家會好激氣覺得好難講明
但你同佢地起哂降咁鬧佢地只會覺得你地偏激

軟手法:
慢慢將佢手機FB, IG, youtube 咩channel都好靜靜地like 哂黃page
立場新聞,有線新聞,100毛(娛樂令藍變黃係易D)
youtube channel 都一樣, 100毛呀需然係膠, 但你都唔可以諗住一下子就將佢地變成勇武架麻! 輕鬆D果D咩 Armchannel 呀, 大J 呀, 等等等等
佢地嫁唔時見到呢D post 就會改變
再者, 慢慢將佢地D 藍page quit, 呢個都好重要

課金手法:
買有線, NOW TV, 開始令佢地唔會自動轉台到TVB
我屋企由從來開台就係TVB 到依家剩係睇31,32同99.

學天琦講, 政治從來係令唔係企係你果邊既人轉過黎企係你果邊.
200萬人每個人都將身邊一至兩個變淺黃個力量已經大到你睇唔到

真

唔獨立要真普選
獨立咗更加要真普選

我老母係單純極憎建制

屋企四個黃都影響唔到一個港豬老豆
票都唔肯去投

手足做得好呀 好多人都放棄咗改變兩老 但其實只要時間同恆心 我相信一定得

我仲想好似台灣咁
香港有自己嘅軍隊
有美帝嘅武器

但一步步嚟啦

我屋企兩老都慢慢黃到變金

好認同 下下架硬黎唔係咁好

個社會咁撚on9大家都有見睇

前題係屋企嘅兩老要肯去現場睇，同埋唔好選擇性無視or戴住有色眼鏡睇現場發生啲乜嘢

呢個要靠大家說服兩老了

推正向post

唉

唔好唉啦 做人要正面d

勵志故事

True
我住旺角。示威者真係會同民區講”上面快d關窗呀 “

我地講冇人信 要由藍絲口中講出黎比大家知先有人信

淺籃一向都仲有得救
因為我都係淺籃轉黃

想聽下點樣轉變

其實有得揀真係好好

一日香港人沒話語權（選票），現在既問題都唔會解決

有揀梗係好過冇得揀啦

所以當年雨傘同今日抗爭 目的都係一個